뭘 그렇게 봐요?
연속극도 가만보니 재밌네.
뭔데요?
재방송인데 여기 나오는 시어머니가 꼭 당신같애. 아주 못됐어.
나는 저 정도는 아니네요. 저놈의 시어머니는 앞뒤도 없어. 드라만지 현실인지 착각하고 누가 해코지라도 할까 겁나겠어요.
요즘 시청자 수준을 뭘로 보고.
분명히 나중에 눈물콧물 짜면서 후회 직싸게 할걸요. 얼마나 꼬실까. 내가 지금 그거 기다리는 중이에요.
어떻게 그렇게 잘알아?
드라마 일이십년봐요? 이젠 쓰래도 쓰네요.
맨 밥만 먹고 드라마만 봤어?
우리같은 사람 무슨 낙으로 살아요? 저녁에 드라마 보는 낙에 살지.
하긴 그래. 젊은 사람들이야 컴퓨터가 있고, 돈많은 사람들이야 골프니 여행이니 딴재미 볼게 많지만, 우리같은 서민들 저녁에 밥먹고 뭐해? 테레비나 보면서 웃고 울고 스트레스 풀지. 그런 생각하니 테레비가 고맙네. 저거 아니었음 엉뚱하게 나만 잡았을거 아냐.
말이라구요? 테레비가 영감보다 좋다니까.  아유, 우리 작은 영감.
 점심 안먹어? 큰영감 배고픈데.
가만 앉아서 테레비만 본 사람이 무슨 배가 고프대? 나처럼 일이나 했나. 
이왕 차려주는거 잔소리말고 차려줘봐.
